支那審查陷「精神分裂」 提包印共產黨宣言也被抓

中共陷入統治危機，網路審查已幾近「變態」。繼中共所謂「國歌」屢遭封殺之後，日前又有銷售印有《共產黨宣言》提包的網店員工被抓。

網上傳出消息指，4月15日晚，深圳女工資訊網站尖椒部落工作人員阮潔婷（網名「丸子」）被深圳龍城派出所帶走做筆錄，逾24小時未歸，與外界失去聯繫。警方稱，阮被抓原因是尖椒淘寶店售賣的「共產黨宣言」帆布包「有問題」。

網友展示的帆布包顯示，包上黑底白字，用正體中文印有部分《共產黨宣言》內容，包括歐洲對「這個（共產）幽靈進行神聖的圍剿」等字句。其中「幽靈」和「共產主義」兩個詞語還特意加了白框，似乎帶有譏諷共產黨之意。

在《共產黨宣言》中，共產黨直言不諱，自稱在歐洲遊蕩的「幽靈」，並遭歐洲一切勢力圍剿。這些語句已被外界廣泛用來佐證共產黨的邪惡本質。

除了《共產黨宣言》，中共竊用的所謂「國歌」（《義勇軍進行曲》）歌詞「起來，不願做奴隸的人們」，也因為在李文亮事件中被中國網民用來號召反抗暴政，成為中共網絡審查的「敏感詞」。近日多次傳出大陸中小學網絡平台因為集體升旗唱「國歌」而被封停。

日前，網上又曝出一起荒唐事件。4月15日，有網民在豆瓣網上傳圖片，羅列了多個國家元首與習近平通話時誇讚中共抗疫的詞句，結果被指「含有激進時政或意識形態方面的內容」，不但帖子被刪，還遭到禁言和封號的威脅。

此外，大批吹噓中共「抗疫成功」、「祖國強大」的自媒體近期都遭到當局整肅。自由亞洲引述評論指，這顯示「給共產黨當槍使，也有風險」。

拉啦呢班支那狗，領導話唔得就唔得啦
最緊要係班狗無思想

好快引用毛澤東既名言都會被告顛覆國家政權

掛憲政的羊頭，賣一黨專政的狗肉

除了《共產黨宣言》，中共竊用的所謂「國歌」（《義勇軍進行曲》）歌詞「起來，不願做奴隸的人們」，也因為在李文亮事件中被中國網民用來號召反抗暴政，成為中共網絡審查的「敏感詞」。近日多次傳出大陸中小學網絡平台因為集體升旗唱「國歌」而被封停。

CLS

深圳女工資訊網站尖椒部落工作人員阮潔婷 做既事比 民主老人李柱銘 更黃